\chapter*{Список сокращений и условных обозначений} % Заголовок
\addcontentsline{toc}{chapter}{Список сокращений и условных обозначений}  % Добавляем его в оглавление
\noindent
%\begin{longtabu} to \dimexpr \textwidth-5\tabcolsep {r X}
\begin{longtabu} to \textwidth {r X}
% Жирное начертание для математических символов может иметь
% дополнительный смысл, поэтому они приводятся как в тексте
% диссертации

\textbf{API} & Application programming interface, Программный интерфейс приложения\\
\textbf{CLI} & Command-line interface, Интерфейс командной строки\\
\textbf{ETL} & Extract, Transform, Load, Извлечение, преобразование, загрузка\\
\textbf{FaaS} & Function as a Service, Функция как сервис\\
\textbf{IoT} & Internet of things, Интернет вещей\\
\textbf{JSON-RPC} & JSON Remote procedure call\\
\textbf{REST} & Representational State Transfer, передача состояния представления\\
\textbf{SDK} & Software development kit, Набор средств разработки\\
\textbf{SOAP} & Simple object access protocol, Протокол простого доступа к объектам\\
\textbf{SLA} & Service Level Agreement, Соглашение об уровне предоставления услуги\\
\textbf{XML-RPC} & XML Remote procedure call\\
\textbf{WSDL} & Web services descritpion language, Язык описания веб-сервисов\\
\textbf{YAML} & Yet Another Markup Language, Ещё один язык разметки\\
\textbf{СУБД} & Система управления базами данных\\
\textbf{ПО} & Программное обеспечение\\

\end{longtabu}
\addtocounter{table}{-1}% Нужно откатить на единицу счетчик номеров таблиц, так как предыдующая таблица сделана для удобства представления информации по ГОСТ
